中華民國國防部：偵獲共軍蘇愷戰機侵我西南空域 戰機驅離

國防部今日表示，國軍上午偵獲中共蘇愷30戰機多架次，短暫進入台灣西南空域，除廣播告警外，我空中偵巡戰機全程掌握並採積極驅離應處。

國防部強調，國軍運用聯合情監偵作為，對於台海周邊海、空域狀況，均能充分掌握，並採積極應處作為，確維國土安全，籲請國人放心。

民間航跡網站今晨追蹤，一架美國海軍波音C-40運輸機自沖繩起飛，繞過基隆後沿我西部陸地上空向南飛行，進入南海。國防部發言人史順文上午表示，台海周邊海空域狀況，國防部全程掌握，目前狀況正常。但同一時間，我西南空域實則有共機入侵。